結局後的上訴-- 律政司本年就至少13宗案件向上訴庭提刑期覆核 家屬嘆:佢哋死都唔放過手足

「本席考慮所有上述因素後，判刑18個月感化。」在被告席上的孩子露出笑容，鬆了一口氣，大概是因為歷時超過一年的案件走到今天，終於有個結局。免受牢獄之苦，今晚可回家倒頭大睡，好好和家人相擁，好好計劃未來。

但翌日就收到律師代表的電話傳來壞消息：律政司認為判刑過輕，會就刑期上訴。突然，案件的惡夢又回來了。人生計劃好像又被按下暫停，因為他永遠不會知道最後會否被改判入獄，生活又會因此停擺，計劃可能被迫擱置。

從查詢法庭日誌的記錄所得，2020年就已有13宗CAAR的案件。從CAAR 1/2020 到CAAR 8/2020，八宗律政司上訴的案件中，有公開資料顯示的，已有至少5宗是示威活動相關的案件(按:經再審視後，除CAAR2未有資料外，CAAR1,CAAR3-8均為示威活動相關的案件)。回看2018年，有判決書載於網站的CAAR案件，只有6宗CAAR，2017年只有4宗，似乎2020年的CAAR案件數字明顯上升。在反修例運動相關案件中，律政司多次就刑期上訴。曾有一位家屬說，「佢哋好似唔見啲手足坐得夠耐，佢哋死都唔放過佢哋。」雖然不能武斷地說律政司是刻意針對反修例相關案件的刑期上訴，但數據上反映，今年大部分的刑期上訴案件均是反修例相關，令人猜想是否這些案件得到律政司更多的關注，因此上訴的次數更頻繁。

曾幾何時聽過律政司都有黃既係入面做
甚至有黃既入左去做
雖然兄弟爬山 但入左去做又有咩作為

所以一早講 全部都戰犯